> 2017-02-13更新：添加了配置文件部分

前言
---

以前我的博客用的是 [hexo](https://hexo.io/) 。
但是我用起来感觉限制还是太多，然后又尝试了一下其他的静态博客生成器，例如：[Hugo](https://gohugo.io/) 、[Jekyll](https://jekyllrb.com/) 、[Ghost](https://ghost.org/) 等，发现也不太满足我的需求。
恰巧，Angular 2 发布了，于是我就萌生了自己写一个博客系统的想法。

说干就干，repo 的名字就叫 Solomon ，和我的博客同名。

Angular 简介
---

Angular 是 Google 开发的前端框架，据 [Angular 中文网](https://angular.cn) 介绍，其有如下功能：

> Angular 特性与优点：跨平台(Cross Platform)、速度与性能(Speed and Performance)、生产率(Productivity)和完整开发故事(Full Development Story)。

Angular 的框架如图：

![Angular 2 Overview](https://angular.io/resources/images/devguide/architecture/overview2.png)

图源 [angular.io](angular.io)

我选择 Angular 主要有一下几方面的考虑：
1. Angular 2 框架使用 Microsoft 的 TypeScript 开发，而且官方推荐使用的语言也是 TypeScript。
TypeScript 是 JavaScript 的 **一个严格超集** ，并且添加了 **静态类型** 和 **面向对象编程**

2. 此外，Angular 2 还集成了 Microsoft 的另外一个产品 RxJS
(Reactive Extensions for JavaScript, JavaScript 的响应式扩展)

3. 最后一点，则是 Google Developers 的 **中文博客** 已经正式发布，其中就包括 [Angular 中文网](angular.io)

配置文件
---

为了实现配置文件的功能，我写了一个接口 `SolomonConfig` ：

```TypeScript
export interface SolomonConfig {
  BLOG_NAME: string,
  RECENT_POST_LIMIT: number,
  RECENT_ANIME_LIMIT: number,
  RECENT_PROJECT_LIMIT: number,
  GITHUB_USERNAME: string,
  GITHUB_POST_REPO: string,
  KITSU_ID: number
}
```

使用之前需要先继承这个接口：

```TypeScript
export const CONFIG: SolomonConfig = {
  BLOG_NAME: 'Solomon',
  RECENT_POST_LIMIT: 6,
  RECENT_ANIME_LIMIT: 6,
  RECENT_PROJECT_LIMIT: 6,
  GITHUB_USERNAME: 'PoiScript',
  GITHUB_POST_REPO: 'Solomon-Post',
  KITSU_ID: 140033
}

export const CONFIG_TOKEN = new OpaqueToken('config')
```

然后就可以通过 `@Inject(CONFIG_TOKEN) config: SolomonConfig`
来获得我们设置的 `config`，
进而获得我们的配置。


文章
---

我的文章放在 [一个单独的 Repository](https://github.com/PoiScript/Solomon-Post) 里, 主要由如下的考虑:

1. 我不想把文章和框架放在一起，这样有夹带私货的感觉；

2. 方便给文章和框架使用不同的协议：框架是 MIT协议，文章是 知识共享 署名-相同方式共享 4.0协议；

3. 方便以后迁移到不同的博客框架

我的文章是通过 **XHR 异步请求** 获取的，传输的格式是 **JSON** 。
理由如下

1. XHR 可以实现 **懒加载(lazy load)**

2. JSON 数据格式小

3. TypeScript(JavaScript) 可以很方便的解析 JSON

> 虽然我是用 JSON 存储了文章数据，在显示的时候用浏览器渲染，而不是像其他静态博客那样 **生成 HTML 纯静态的文件**。但是我的 JSON 数据是静态的而且和其他 HTML CSS JS 文件托管在一起，所以我的博客理论上讲还是一个 **静态博客** 。 :)

我的文章的用 Markdown 写的,
于是我需要先将 Markdown 渲染成 HTML 格式,
然后再封装成 JSON。

于是我写了 [一个脚本](https://github.com/PoiScript/Solomon-Post/blob/master/build.ts),
它可以把 `src/markdown` 里的文章解析成 `src/json` 里的 JSON 文件。
此外还可以生成以日期排序的 `archive.json` 和以分类信息分类好的 `category.json` 以方便检索。

评论
---

评论我用的是 **GitHub Issue** 。
一是 issue comment 相比其他的评论系统，可以实现更多的功能，像支持部分 **Markdown** 和可以进行 **reaction** (例如点赞、点踩之类的)。
二是 GitHub 提供 Issue Comment 的 **API** ，借此我就可以实现 **自定义** 评论的排版。

当然麻烦也是有的，一是评论者需要有 **GitHub** 账号，不过我想应该不是难事；二是每篇文章需要建一个 Issue 。

此外，在 Angular 中调用 GitHub Issue API 的时候还有一个问题，就是获取 Reaction 的时候需要加一个 **Header** :

```
Accept : application/vnd.github.squirrel-girl-preview
```

在 Angular 中，就需要这么写:

```TypeScript
getIssueComments(): Promise<Comment[]> {
  let headers = new Headers()
  headers.append('Accept', 'application/vnd.github.squirrel-girl-preview')
  return this.http.get(url, {
    headers: headers
  }).toPromise()
    .then(res => res.json() as Comment[])
}
```

> 顺便提一下，我的评论系统中只会显示 **+1** 和 **-1** 的 Reaction，一是我觉得有这两个就够了；二是我在 **Material Design Icons** 里没找到另外几个比较符合 Emoji 的图标。 :(

搜索
---

搜索我用的是 **GitHub Code Search** 。
使用它的主要原因和上面的评论相同，因为 GitHub 提供了相应的 **API，所以可以借此实现** **自定义** 布局。

上面我提到过我的文章是用 **Markdown** 写的，而且也托管于 **GitHub** 。
于是只要在 GitHub Code Search API 的参数中指定搜索特定的 repo 中后缀名为 `.md` 的文件即可实现搜索。

此外 **GitHub Code Search API** 还可以返回匹配的文本的上下文，借此可以实现 **搜索结果的预览** 。不过和上面的 Reaction 相同，开启这个特性需要 **添加一个 Header** ：

```
Accept : application/vnd.github.v3.text-match+json
```

后语
---

最后，整个博客系统以 [MIT 协议](https://github.com/PoiScript/Solomon/blob/master/LICENSE) 开源于 [PoiScript/Solomon](https://github.com/PoiScript/Solomon)，目前没有写文档的打算。
不过如果有人真的想用这个博客系统的话，可以在我的 [关于界面](/about) 的选择任意一种联系方式联系我，我会尽力解答你的疑问。:)
